\LnxPregunta{ Calcule el límite, }{  
	\vspace{1.5cm}
	 $$
		 \lim_{x\rightarrow 1} \frac{\mbox{Li} _3 (x) -\frac{1}{2}\displaystyle \int_0^{\infty}\frac{u^2}{e^u -1} \dd{u} }{x-1} 
	$$
	\vspace{0.1cm}
	\begin{flushleft}
		{\Huge Si $ \text{Li}_3 $ es la función trilogarítmica. }
	\end{flushleft}
}

\LnxSolucion{Solución}{ 
	
Por definición, la función trilogarítmica está dada por,

$$
	\text{Li}_3 (x) = \sum_{k=1}^{\infty} \frac{x^k}{k^3}, \quad \abs{x}\leq 1
$$

Sustituyendo la expresión en el límite,
$$
	\lim_{x\to 1} \frac{\displaystyle \left(\sum_{k=1}^{\infty} \frac{x^k}{k^3} \right) -\frac{1}{2} \sum_{n=1}^{\infty} \int_0^{\infty} u^2 e^{-nu} \mathrm{d}u}{x-1}
$$

Sabemos, [demostración para el lector]
$$
	\int_0^{\infty} v^{p-1} e^{-nv} ,\mathrm{d}v = \frac{\Gamma(p)}{n^p}
$$

Para el caso particular $p=3$
$$
	\int_0^{\infty} u^2 e^{-nu} ,\mathrm{d}u = \frac{\Gamma(3)}{n^3}
$$

Reemplazando en la serie,

$$
	\frac{1}{2} \sum_{n=1}^{\infty} \frac{\Gamma(3)}{n^3} = \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n^3} = \zeta(3)
$$

Sustituyendo en el límite original,
$$
	\lim_{x\to 1} \frac{\displaystyle \sum_{k=1}^{\infty} \frac{x^k}{k^3} - \zeta(3)}{x-1}
$$

Evaluamos el límite, además $ \sum_{k=1}^{\infty} \frac{1}{k^3} = \zeta(3) $
$$
	\lim_{x\to 1} \frac{\displaystyle \sum_{k=1}^{\infty} \frac{x^k}{k^3} - \zeta(3)}{x-1}=	  \frac{\zeta(3) - \zeta(3)}{1-1}=\frac{0}{0}
$$

El límite tiene la forma indeterminada. Aplicamos la regla de L'Hôpital, 
$$
	\lim_{x\to 1} \frac{\displaystyle \sum_{k=1}^{\infty} \frac{k x^{k-1}}{k^3} }{1}=
	\lim_{x\to 1} \sum_{k=1}^{\infty} \frac{x^{k-1}}{k^2}=
	\sum_{k=1}^{\infty} \frac{1}{k^2} = \zeta(2)
$$

Además $\zeta(2)=\frac{\pi^2}{6}$. Por lo tanto, el límite final es,
 
}
\begin{LnxRptaBox} 
	$$
	 \lim_{x\rightarrow 1} \frac{\mbox{Li} _3 (x) -\frac{1}{2}\displaystyle \int_0^{\infty}\frac{u^2}{e^u -1} \dd{u} }{x-1} =\frac{\pi^2}{6}
	$$
\end{LnxRptaBox} 

