\LnxPregunta{		Evalue la integral,}{  
	\vspace{1.5cm}
	$$
	\int_{0}^{\infty} \psi^{(2)} (1+x) \ln (x) \dd{x} 
	$$
	\vspace{0.1cm}
		\begin{flushleft}
		{\Huge donde $\psi$ es la función polygamma }
	\end{flushleft}
}

\LnxSolucion{Solución}{ 

Usamos la identidad de la función poligamma de orden 2,

$$
\psi^{(2)}(x) = -2 \sum_{n=0}^{\infty} \frac{1}{(n+x)^3}
$$

Aplicamos esto en la integral dada,

$$
I=\int_{0}^{\infty} \psi^{(2)}(x+1) \ln (x) \dd{x}
$$

Sustituyendo la serie para $\psi^{(2)}(x+1)$,

$$
I = -2\int_{0}^{\infty} \ln(x) \sum_{n=0}^{\infty} \frac{1}{(n+x+1)^3} \dd{x}
$$
 
$$
I = -2 \sum_{n=0}^{\infty} \int_{0}^{\infty} \frac{\ln (x)}{(n+x+1)^{3}}  \dd{x}
$$

Sea $J(t)$ la integral,

$$
J_n(t) = \int_{0}^{\infty} \frac{x^t}{(n+x+1)^{3}}  \dd{x}
$$

Hacemos   cambio de variable y reescribimos la integral, 
$
x = (n+1)w \, \Rightarrow \, \dd{x} = (n+1)\dd{w}
$ 

$$
J_n(t) =(n+1)^{t-2} \int_{0}^{\infty} \frac{w^t}{(1+w^3)} \dd{w}
$$


$$
J_n(t) =(n+1)^{t-2}\,  \beta(t+1,2-t)
$$

Además $\beta(t+1,2-t) =-\frac{1}{2} \pi (t-1)t\csc(\pi t)$   [demostración para el lector] 
$$
-2 J_n(t) =   (n+1)^{t-2}\,\pi (t-1)t\csc(\pi t)
$$


Derivamos a $J_n(t)$ para encontrar una relación,

$$
 \int_{0}^{\infty} \frac{\ln(x)}{(n+x+1)^{3}}  \dd{x} =\lim\limits_{t \to 0^+} \pdv{t} \, J_n(t)
$$

$$
 I=-2 \sum_{n=0}^{\infty} \int_{0}^{\infty} \frac{\ln (x)}{(n+x+1)^{3}}  \dd{x} = \lim\limits_{t \to 0^+} \pdv{t} \,\pqty{  \sum_{n=0}^{\infty} -2J_n(t) }
$$

Reemplazamos el valor de $-2J_n(t)$
 
$$
I=   \sum_{n=0}^{\infty} \; \lim\limits_{t \to 0^+} \pdv{t} \,\pqty{    (n+1)^{t-2}\,\pi (t-1)t\csc(\pi t) }
$$

Operando la derivada y limite [para el lector],  
 
$$
I = \sum_{n=0}^{\infty} \frac{1}{(n+1)^2} - \sum_{n=0}^{\infty} \frac{\ln(n+1)}{(n+1)^2}
$$

Reconociendo los sumatorios, tenemos

%$$
 %\sum_{n=0}^{\infty} \frac{1}{(n+1)^2}= \zeta(2) \quad \text{y}\quad
 % \sum_{n=0}^{\infty} \frac{\ln(n+1)}{(n+1)^2}= -\zeta'(2) 
%$$
 
%	Por lo tanto,   
}
\begin{LnxRptaBox}
	$$
	 \int_{0}^{\infty} \psi^{(2)} (1+x) \ln (x) \dd{x} =  \zeta(2)+\zeta'(2)
	$$
\end{LnxRptaBox} 

Donde $\zeta$ es la función zeta de Riemann.