\LnxPregunta{Calcule la integral,}{
	$$
		\int_0^1 (x^x)^{(x^x)^{(x^x)^{(x^x)^{(x^x)^{\cdots}}}}} \dd{x}
	$$
}

\LnxSolucion{Solución}{

	Sea \( y = (x^x)^{(x^x)^{(x^x)^{\cdots}}} \), entonces

	$$
		y = x^{xy}
	$$

	Definimos \( y = \frac{t}{x} \),

	$$
		y = x^t, \quad x = t^{\frac{1}{1+t}}, \quad y = \frac{t}{x} = t^{\frac{t}{1+t}}
	$$

	Ahora, consideremos la integral,

	$$
		I = \int_0^1 (x^x)^{(x^x)^{(x^x)^{\cdots}}} dx = \int_0^1  y \dd{x}
	$$

	Usando el cambio de variable \( x = t^{1+t} \),

	$$
		I = \int_0^1 t^\frac{t}{1+t} \left( \frac{-\ln t}{(1+t)^2} + \frac{1}{(1+t)t} \right)t^\frac{1}{1+t} \dd{t}
	$$

	$$
		I	= \int_0^1 \left( \frac{1}{1+t} - \frac{t \ln t}{(1+t)^2} \right) dt
	$$

	$$
		I=\eval{\ln(1+t)}_{0}^{1}-\int_0^1 \frac{t \ln t}{(1+t)^2} dt
	$$

	$$
		I	= \ln(2) - \int_0^1 \frac{t \ln t}{(1+t)^2} \dd{t}$$

	$$
		I= \ln(2)-\int_{0}^{1} \int_0^t \frac{t}{(1+t)^2 u} \dd{u} \dd{t}
	$$

	$$
		I=\ln(2)+\int_0^1 \frac{1}{u} \int_{0}^{u} \frac{t}{(1+t)^2} \dd{t} \dd{u}
	$$

	$$
		I=\ln(2)+\int_0^1 \frac{1}{u} \int_{1}^{1+u} \frac{t-1}{t^2} \dd{t} \dd{u}
	$$

	$$
		I=\ln(2)+\int_0^1 \frac{1}{u}
		\pqty{\ln(1+u)+\frac{1}{1+u}-1} \dd{u}
	$$

	$$
		I=\ln(2)+\int_0^1 \frac{\ln(1+u)}{u}\dd{u} -\ln(2)
	$$



	Usando y expansión en series para $\ln(1+u)$,
	$$
		I=  \int_0^1 \frac{1}{u} \sum_{k=1}^{\infty}  \frac{(-1)^{k+1} u^k }{k} \dd{u}
	$$

	$$
		I= \sum_{k=1}^{\infty} \frac{(-1)^{k+1}}{k} \int_0^1 u^{k-1} \dd{u}
	$$

	$$
		I	= \sum_{k=1}^{\infty} \frac{(-1)^{k+1}}{k^2} = \eta(2) = \frac{\pi^2}{12}
	$$

	Finalmente, el valor de $I$ es,
}



\begin{LnxRptaBox}
	$$
		\int_0^1 (x^x)^{(x^x)^{(x^x)^{(x^x)^{(x^x)^{\cdots}}}}} \dd{x} = \frac{\pi^2}{12}
	$$
\end{LnxRptaBox}
