\LnxPregunta{ Calcular la integral, }{  
	\vspace{1.5cm}
	\[
	 \int_{1}^{\infty} \frac{x^{\alpha} \ln^{b}(x)}{1 + x + x^2 + \dots + x^n} \dd{x}
	\]
	\vspace{0.1cm}
	\begin{flushleft}
		%	{\Huge Si $ \text{Li}_3 $ es la función trilogarítmica. }\\
		{\Huge donde \( b \geq 0 \), \( n \in \mathbb{Z} \cap [1, \infty)\)  y \( \alpha < n - 1 \).  }
	\end{flushleft}
}

\LnxSolucion{Solución}{  
	 
Sea $I(\alpha, b, n) $ la integral,

\[
I(\alpha, b, n) = \int_{1}^{\infty} \frac{x^{\alpha} \ln^{b}(x)}{1 + x + x^2 + \dots + x^n} \dd{x}
\]

Si $b=0$, entonces la integral,

\[
I(\alpha, 0, n) = \int_{1}^{\infty} \frac{x^{\alpha}}{1 + x + x^2 + \cdots + x^n} \dd{x}
\]
 

El denominador es una serie geométrica,

\[
1 + x + \cdots + x^n = \frac{1 - x^{n+1}}{1 - x}, \quad \text{para} \, x \neq 1
\]

Reemplazando la serie geométrica en $I(\alpha, 0, n)$,

\[
I(\alpha, 0, n) = \int_{1}^{\infty} \frac{x^{\alpha}(1 - x)}{1 - x^{n+1}} \dd{x}
\]


Hacemos  cambio de variable $x = t^{-1/(n+1)}$,

\[
x = t^{-1/(n+1)}, \quad \dd{x} = -\frac{1}{n+1}t^{-(n+2)/(n+1)} \dd{t}
\]

\[
I(\alpha, 0, n) = \frac{1}{n+1}\int_{0}^{1} \frac{t^{-(\alpha+1)/(n+1)}(1 - t^{-1/(n+1)})}{t-1} \dd{t}
\]

El denominador lo pasamos a $-(1-t)$  para aplicar la propiedad que involucra la función Digamma,

\[
I(\alpha, 0, n) = -\frac{1}{n+1}
\int_{0}^{1} \frac{t^{-(\alpha+1)/(n+1)} - t^{-(\alpha+2)/(n+1)} }{1-t} \dd{t} 
\]

Sabemos que, [demostración para el lector]

\[
\int_{0}^{1} \frac{t^{p-1} - t^{q-1}}{1 - t} \dd{t}=\psi(q) -\psi(p)  , \quad \Re(p), \Re(q) > 0
\] 

En consecuencia el valor de la integral cuando $b=0$ es,

\[
I(\alpha, 0, n) = \frac{1}{n+1} \bqty{ \psi\pqty{1-\frac{\alpha+1}{n+1}} - \psi\pqty{1-\frac{\alpha+2}{n+1}} }
\]

Sabemos que, $ \displaystyle \frac{\partial^b}{\partial \alpha^b} x^{\alpha} = x^{\alpha} \cdot \ln^{b}(x)$,\\

Diferenciando bajo el signo integral,  
$$
I(\alpha, b, n) =   \frac{\partial^b}{\partial \alpha^b} \pqty{\int_{1}^{\infty} \frac{x^{\alpha}}{1 + x + \dots + x^n} \dd{x}}  =  \frac{\partial^b}{\partial \alpha^b} I(\alpha, 0, n) 
$$

$$
I(\alpha, b, n)=  \pdv[b]{\alpha} \pqty{\frac{1}{n+1} \bqty{ \psi\pqty{1-\frac{\alpha+1}{n+1}} - \psi\pqty{1-\frac{\alpha+2}{n+1}} }}
$$ 

Se cumple que $\displaystyle \dv[b]{\alpha} \psi(f)=\psi^{(b)} (f) \cdot \dv[b]{\alpha} f$,

\[
I(\alpha, b, n) = \frac{(-1)^b}{(n+1)^{b+1}} \bqty{ \psi^{(b)}\pqty{1-\frac{\alpha+1}{n+1}} - \psi^{(b)}\pqty{1-\frac{\alpha+2}{n+1}} }
\]


Finalmente, tenemos la integral
	
}
\begin{LnxRptaBox}  
	\[
I(\alpha, b, n) = 	\int_{1}^{\infty} \frac{x^{\alpha} \ln^{b}(x)}{1 + x + x^2 + \dots + x^n} \dd{x}
	\]
	
	\begin{equation*}
		\scalebox{0.9}{$\displaystyle
			I(\alpha, b, n) = \frac{(-1)^b}{(n+1)^{b+1}} \bqty{ \psi^{(b)}\pqty{1-\frac{\alpha+1}{n+1}} - \psi^{(b)}\pqty{1-\frac{\alpha+2}{n+1}} }
	$}
	\end{equation*}
\end{LnxRptaBox} 
donde \( \psi^{(b)}(z) \) es la función poligamma de orden \( b \).\\


\begin{itemize}
	\item Ejemplo 1
	\[
	I\left( \frac{1}{2},1,3 \right) = \int_{1}^{\infty} \frac{ \sqrt{x} \ln(x)}{(1+x)(1+x^2)} \, dx
	\]
	\[
	  = \frac{1}{16} \left( \psi^{(1)}\left( \frac{3}{8} \right) - \psi^{(1)}\left( \frac{5}{8} \right) \right)=\frac{\pi^2}{16} \csc\pqty{\frac{3\pi}{8}}\cot(\frac{3\pi}{8})
	\]
	
	\item Ejemplo 2  
	\[
	I\left( \frac{1}{2},2,3 \right) = \int_{1}^{\infty} \frac{ \sqrt{x} \ln^2(x)}{(1+x)(1+x^2)} \, dx
	\]
	\[
	= \frac{1}{64} \left( \psi^{(2)}\left( \frac{5}{8} \right) - \psi^{(2)}\left( \frac{3}{8} \right) \right)=\frac{\pi^3}{32} \csc^2\pqty{\frac{3\pi}{8}}\cot(\frac{3\pi}{8})
	\]
\end{itemize}
