\LnxPregunta{ Calcule la integral, }{  
	\vspace{1.5cm}
	$$
	 \int_0^1 \int_0^1 \frac{ \dd{x}\dd{y}}{(1 + \varphi xy) \ln (xy)}
	$$
	\vspace{0.1cm}
	\begin{flushleft}
		%	{\Huge Si $ \text{Li}_3 $ es la función trilogarítmica. }\\
		{\Huge donde \( \varphi = \frac{1+\sqrt{5}}{2} \) es el número áureo.  }
	\end{flushleft}
}

\LnxSolucion{Solución}{  
	Expandimos  $\frac{1}{1 + \varphi xy}$ usando una serie geométrica  ,
	$$
	\frac{1}{1 + \varphi xy} = \sum_{k=0}^\infty (-1)^k (\varphi xy)^k, \quad \text{para } |\varphi xy| < 1
	$$  
	
		Sustituimos en $I$, 
		
	$$  
	I =   \int_0^1 \int_0^1   \sum_{k=0}^\infty (-1)^k (\varphi xy)^k \cdot \frac{1}{\ln(xy)} \dd{x}\dd{y}
	$$  
	
	Intercambiando suma e integral,
	  
	$$  
	I =  \sum_{k=0}^\infty (-1)^k \varphi^k \int_0^1 \int_0^1 \frac{(xy)^k}{\ln(xy)} \dd{x}\dd{y}
	$$  
	
	Aplicamos el cambio de variable $u = -\ln x$,\quad $v = -\ln y$, \\
	 $\dd{x} = -e^{-u}\dd{u}$\quad y $\dd{y} = -e^{-v}\dd{v}$, \; obteniendo  
	 
	$$  
	I =  \sum_{k=0}^\infty (-1)^k \varphi^k \int_0^\infty \int_0^\infty \frac{e^{-(k+1)(u+v)}}{-(u + v)} \dd{u}\dd{v}  
	$$  
	
	Definimos nuevas variables $w = u + v$ y $t = u - v$.\\
	 El \textit{ Jacobiano} es, 
	 
	$$  
	\pdv{(u, v)}{(w, t)} = \begin{vmatrix}  
		\frac{\partial u}{\partial w} & \frac{\partial u}{\partial t} \\  
		&\\
		\frac{\partial v}{\partial w} & \frac{\partial v}{\partial t}  
	\end{vmatrix}  
	= \begin{vmatrix}  
		\frac{1}{2} & \frac{1}{2} \\  
		&\\
		\frac{1}{2} & -\frac{1}{2}  
	\end{vmatrix}  
	= -\frac{1}{2}, \quad \implies |J| = \frac{1}{2}  
	$$  
	
	Por lo tanto, $\dd{u}\dd{v} = \frac{1}{2}\dd{w}\dd{t}$. \; Reescribimos la integral, 
	 
	$$  
	I = - \sum_{k=0}^\infty \frac{(-1)^k \varphi^k}{2} \int_0^\infty \frac{e^{-(k+1)w}}{ w} \pqty{\int_{-w}^w \dd{t}} \dd{w} 
	$$  
	
	La integral en $t$ es $\displaystyle \int_{-w}^w \dd{t} = 2w$, \; simplificando, 
	 
	$$
	I= -\sum_{k=0}^\infty (-1)^k \varphi^k  \lim\limits_{s \to \infty} \int_0^s e^{-(k+1)w} \dd{w}
	$$  
	
	$$  
	I  =-\sum_{k=0}^\infty (-1)^k \varphi^k \lim\limits_{s \to \infty} \pqty{- \frac{ e^{-(k+1)s}}{(k+1)} +  \frac{1}{k+1} }  
	$$
	
	$$
	I=- \sum_{k=0}^\infty \frac{(-1)^k \varphi^k}{k + 1}  
	$$  
	Haciendo $n = k + 1$,   
	
	$$  
	I = -\frac{1}{\varphi} \sum_{n=1}^\infty \frac{(-1)^{n-1} \varphi^n}{n} =- \frac{1}{\varphi} \ln(1 + \varphi)  
	$$  
	
	Usando $\varphi^2 = \varphi + 1$, tenemos  
	$$  
	\ln(1 + \varphi) = \ln(\varphi^2) = 2\ln\varphi 
	$$  
	
	 Finalmente,   
	
	
}

\begin{LnxRptaBox} 
	\begin{equation*}
		   \int_0^1 \int_0^1 \frac{ \dd{x}\dd{y}}{(1 + \varphi xy) \ln (xy)}=-\frac{2\ln\varphi}{\varphi}  
	\end{equation*} 
\end{LnxRptaBox} 
Donde  \( \varphi = \frac{1+\sqrt{5}}{2} \) es el número áureo.
